印花稅等辣招係有害樓市

通常得左膠先會支持干預樓市，連登仔深受左膠影響，開口埋口講埋咩官商鄉黑此等左膠用語，可見思維方式受左膠影響

印花稅買樓後限制三年內賣出，等同將二手市場冰封

收緊按揭亦都係一樣，將二手市場買賣減少，但同一時間，一手樓新盤發展商提供大量按揭優惠，高成數按揭，d人過晒去買新樓

最後結果係，二手市場癱瘓

一個龐大嘅二手市場最犀利嘅作用就係用黎平衡一手樓，情形等同於一個free market入面，producer唔能夠隨意開高過市場嘅價，唔係嘅話就無生意

但而家二手市場畀人冰封左，個個就走晒去一手市場最終受惠者就係發展商

連登仔日屌夜屌發展商，點知原來實際係幫緊地產商，可見左膠影響甚深，令連登仔不能自拔

連登仔成日以為係炒家炒高個市，點知原來市場大部份都係香港人買家

我由高登已經重複講自由市場嘅偉大，可惜現實太多左膠，處處要引入政府干預

唔關左唔左膠事，係d窮鬼

租金管制
空置稅
辣招印花稅
辣招按揭

都係左膠諗出黎益發展商

無人買咁二手樓個價業主開平d咁，有機會新買家會流番去二手市場。跟住發展商又開番平d賣吸引番去一手市場，二手樓業主再開平d吸引番新買家⋯⋯⋯⋯

而家只係二手樓業主唔休賣，情願吉左佢

除左唔休賣，更重要係辣招下人頭有價，因為好多手上有多一層樓（得三兩層但又唔係多到幾十一百層果d）嘅人係更加唔會想賣樓，因為賣左買唔返

想聽下點解租管同空置稅係益發展商.

咁廣州個種又work唔work?本地人限購兩間，第二間要六成首期，外地人要交五年稅先可以買一間

我係高登時代已經開始鼓吹自由市場

去到連登都未見成效

so true
炒家係有助平衡

In Adam Smith, we trust.

如果成功減慢樓價既上升速度，等佢唔會瘋狂咁升，都可以叫幫到年青人置業，咁適當利用行政干預都應可行丫

其實當年推辣招出黎
係想拖時間
期間就搵地起樓 加大個供應量

可惜...

從第一招開始，政府出親辣椒都係話要穩定個樓市，穩定嘅意思即係緩慢持續上升，都無人話過係㩒低個樓價比班窮撚上車就

但事實係無乜用

我覺得唔搞印花稅都係比人不停炒
所以兩邊都係死

炒樓有助平衡樓市

講得無錯，辣招係穩著樓市，益發展商既
但如果經濟有咩危機，需要錢周轉既業主會死得比以前仲慘，宜家想賣都未必咁易賣得出套現

平定高位
但宜家又升了

炒樓就5年完成一個cycle,
人為干預，分分鐘15年先完成一個cycle, 最後升到一個負擔唔起既價錢，都會跌，發展商就係試緊大家底線

升係因為二手無咩成交
一單破頂就拉高晒個平均售價
宜家出現價升量少既奇怪現象

一野渌撚死隻青蛙同溫水煮蛙既分別
最後都係死，政府就最叻呢招，中港融合都係唔覺唔覺陰乾香港人，益大陸人，宜家就話只係高鐵人地兩檢，遲啲實所有關口都人地兩檢，最後關口都拆埋，到時香港人先如夢初醒

空置稅，租管係益發展商?

唔好人云亦云

係要令樓市穩定向上升,我而家都有兩個物業,我我好清楚賣完唔會買得番,未計印花稅,淨係銀行按揭成數,息口,供款比率已經比以前大大收緊。
一般青年買唔起樓,政府唔係唔知,反而係專登咁做。點解?97同次按單野就係因為d冇咁有財力既買家入左市,最後由於大圍經濟出左少少問題,而令到泡沫爆破。
我敢講,因為樓市爆破而會出來上街的人一定比阻止赤化既年青人多,加上高官都是既得利益分子,中年以上的買不到樓都有公屋住,真正有住屋問題既青年只係少數中既少數,所以高官絕對唔會為而班窮青年冒咁大既政治風險。

由1蚊升到10蚊，係慢慢升，當然無問題，年青人有足夠金錢慢慢加人工，再儲首期上車

但宜家係由1蚊加到8蚊，宜家8蚊升到10蚊先叫慢慢加，根本人工就追唔到個升幅，點加辣都幫唔到年青人上車，根本就儲唔到8蚊，靠父幹先係最好方法

我覺得宜家樓市係未期癌症，做咩都無用，大刀闊斧殺死啲癌細胞會死埋啲好既細胞（唔可以影響已買樓既既得利益者），宜家30歲買唔到樓，咁10年後，宜家20歲個班，到時30歲又買唔起，人工又唔加得多，個班分分仲激進過我地呢代，最後一定影響社會穩定

簡單少少
將每人第二個住宅單位 收2倍差餉地租
第3個就3倍咁
應該無佐好多收租佬

所以開始政府有啲仆街開始出來講，買唔起樓既年青人可以選擇離開香港，返大陸啲窮啲既地方，東南亞置業

政府唔好再搞咩招咩招啦
真係賣多啲地，增加供應
起一啲買賣有限制既樓比年青人（如只可以賣比首置客）類似唸多啲新意仲好啦

果班就慘d,相信只能越租越細,起定劏房有前途
仲激進?而家對待激進人士已經好似中世紀燒女巫咁。如果係因為樓價面激烈上街,除非有番十萬八萬人,唔係實渣都冇

第二三物業,最近買都是寫老婆仔女名啦...
就算自己名,2倍差餉地租,一個月1千貴唔洗...有幾大阻嚇?分分中仲要租客食埋一分...
店舖加租,賣d野都會起價啦

係，因為佢地唔係要取悅班後生,而係令佢上任期間唔好爆,做官既,邊個想好似老董咁?

買唔到樓只係導火線，未來只會更加不公不義既事出現
多啲人供樓其實係穩定社會，港英政府就有遠見，係港共政府無遠見，為左一少部分既人利益，出賣大部分香港人

其實係市場預期問題
即係700明明市盈高過好多穩健增長股, 息又收得少
但點解長升長有, 又多人買賣
係因為預期佢將來會有強大增長
香港人就係深信買磚保值, 回報都算高
又有租金收, 進可攻退可守, 仲可以做按揭提高槓桿
如果買大細可以只開大唔開細咁樣0風險
我瞓身再借錢都去賭啦

第一,增加供應,講就易,地從何來?
第二,大陸地都好多,點解仲可以係咁升,m2太多真係可以純用增加土地供應解決?

起左d有限制既樓俾年青人,咁即係要從本身可起樓的土地pool拎達地出來,咁點解唔起公屋,而係益班後生呢？另外,青年有限制住宅,咁d中坑，老野點?

由佢升爆佢啦 出辣招幫佢放氣把鬼咩
冇人買得起租得起嘅時候我就真係唔信佢仲會升

新加坡都可以借鏡
不過港共靠賣地搵唔少
佢只係想樓價唔升
而唔想佢跌

住宅本身就應該去商品化

新加坡填海填得好勁

海耶克

識個發展商既股東都係咁同我講同一說話
佢仲話其實d發展商都好憎689搞埋咁多仆街野出黎

係架,不過而家係d盤一出就俾人掃哂，好似靚女咁一出街就大把人溝，毒撚唯有企埋一邊啦。
都係果句,大把年青人有父幹加持,淨番冇果班唔會係多數,生活會慘無人道

what is去商品化
又係左膠term

而家香港填得少咩

近年好少

新加坡既代替是冇哂效野公園加填海,是不是大家想要既野呢？
同時,咁搞法只可以由極權政府拍板先做到,大家接受到嗎？

繼續填咪係
好過搞郊野公園d地

住宅就是用來住,不要用來投資
不過有中華傳統既人都是喜歡買樓,入哂骨

大把環境撚出來同你死過

又幾有道理

石油都係用, 農產品都係用
自由市場底下, 有錢賺既地方就有人炒
你想佢少d人炒係要有實際做法
而唔係一句叫人唔好炒就得

呢個我係不同意嘅
正如上面第一頁有巴打話齋，炒樓係有助平衡返成個樓市
而同一時間，亦因為樓宇有價值，先會吸引到有發展商投資起樓
所有嘅行為都係投資，都係因為賺錢

呢個係自由市場的concept

香港唔夠地係咁架啦
分分鐘d環境撚住緊果度咪又係填海填出黎
靠舊區重建起得幾多
同埋重建都有份令樓價升值
幾多人揸住d幾十年樓已經又霉又爛
但咁值錢就係因為大家都覺得會重建
大家無諗過舊磚有跌價甚至變為0既可能
幾十年樓都唔會減價
如果香港夠地起唔急住收樓
到時舊樓維修費又貴又唔知幾時先收樓
殘舊要租出去都無人租
自然會多d業主肯放或者交返比政府

全部公民一人一公屋 想住好啲就投身自由市場一係政府畀人自已起木屋

新加坡組屋

辣招嘅真正壞處會喺周期逆轉嗰陣見到

Strong post
Lm

有幾多地方好似香港同新加坡咁人多過地

唔係三年內賣就要交DSD咩

但繼續增長唔係辦法

其實應該要等市場自然調節少d干預

等睇深水埗劏房月租過萬

om9

增長唔係話問題
香港增長算慢
係增長個來源有問題，質素太差

個個係SSD
DSD 係非首置客同公司客 幾時都要俾

起咁多資助房屋其實都係扭曲左個市場
明明塊地值多更多既錢 你走去起公屋居屋 政府收少左錢
同埋你係迫所有人去住更差既樓
私樓少左公屋多左 靜低私樓會貴到pk
所以更理想係不斷填海起私樓起到個價穩定啲
同時公屋居屋夠就得

所見略同

目的就係要扭曲市場
除非有方法保障基本住屋權同時保留自由市場
市民放棄咗自然權利-自已周圍起屋
政府要保障返社會權利-可負擔 符合基本需要嘅住屋

可負擔符合基本需要嘅住屋 呢個可以透過增加供應做市場調節
唔一定要下下增加公營房屋比例 貼錢起公屋居屋俾人
如果你話增加供應無用 咁一年起幾十萬個單位呢？
其實只要跟住人口增長調節供應到每年得輕微增長 咁就足夠

做到哩個效果係解決到個問題
但唔見得政府有決心/想噉樣做

其實香港唔係自由市場黎，淨係政府hold死d土地供應，同埋限制丁地發展，棕地發展，可見一斑

睇埋國際嘅research，香港嘅樓市係屬於政府高度干預嘅類別

On9

條友董建華年代都有份搞樓市架喇

在他的著名著作《通往奴役之路》（1944）和其他作品裡，他認為社會主義一定會有一個中央的經濟計畫，而這種計畫經濟最終將會導致極權主義，因為被賦予了強大經濟控制權力的政府也必然會擁有控制個人社會生活的權力，如此一來才能把經濟體裡的各種層面資料和決定權集中到計畫者的手中

直家啲公屋

水泉澳，啓晴、洪福，住個度既人，大部分人都係講普通話，公屋係起比香港出世既香港人住既咩

有津貼一樣係干預樓市，只係形式唔同啫

咁樓主嘅意見, 係咪即係一係就辣到阿媽都唔認得嘅招數, 例如剩係本地人先可以擁有樓宇, 一係就等市場自己調節? 咁我又想問下, 樓主認為樓價高到常人難以負擔嘅程度係合唔合理, 定係只要市場容許就係合理?

點解樓主唔諗下香港太多有錢人
冇ssd佢買多10間唔急住賣 企硬個賣價同租金
咁味會愈黎愈貴 有錢人愈黎愈有錢 窮人含撚囉

如果真係咁多有錢人，應該唔會咁多人做呼吸plan